---
title: tutorial memanggil setan dengan bilangan kompleks
layout: post
categories: [music]
image: https://i.imgur.com/O30KQpz.jpg
toc: false
date: 2019-02-28
description: "korelasi antara musik dan bilangan kompleks. enggak deh. koleksi podcast seorang svmihar"
---
<sup>last update: 31-05-2020</sup>

podcast adalah background noise, karena jalan kaki tanpa podcast adalah tahu tek tanpa petis.

# app
the only app I use since the beginning is castbox.fm, karena ada beberapa fitur yang cukup krusial untuk menjadi app podcast yang memenuhi batas bawah standar saya. hehe:
- web, android, ios supported
- time syncing
  - wherever whenever whatever device yang saya pake, bisa lanjut where i left off.
- offline support
  - this is indonesia. expect bad internet at all times.
i'm trying spotify because of the community but no offline support except if you're subbed to the premium which i'm not because i'm broke af. so no spotify for me.
other contenders are google podcast and pocket cast, but google podcast didn't have any linux love :( and pocket cast is just too much hassle to try.

i'm sticking to [castbox.fm](https://castbox.fm/)

# things that i listen to:
## programming
mainly topics about coding, and tech startups
- Talk Python to me: u python? u listen this. **nuff said**. *Release* weekly
- artifical intelligence podcast by lex fridman: super formal, super concise. 80% cocok dengan podcast ini, tamunya itu rang orang yang otaknya diatasnya atasnya langit.
- python bytes: dev to dev conversation, suka bahas python packages yang menarik
- Data Skeptic: data science-centric, banyak bahas paper yang menarik, host nya juga ikutan menarik soalnya suka berantem karena suami istri (katanya berantem itu biasa diambil dari distribusi gaussian)
- a16z Podcast: bahas startup from groundup, technical side, both dark side and gray side lol
- practical ai: ini persepektif non engineer ke ai in general sih, jadi bahasanya mudah dimengerti untuk manusia biasa seperti saya
- Techpoint charlie: bahas roles yang baru maupun lama yang ada di perusahaan engineering centric. suka ngundang executives dari FAANGs
- command line heroes: bahas sejarah disruption di tech, how quirky those old scientist and engineers that shape up tech world today.
- darknet diaries: digital murder stories (yang di murder bits and bytes serta career POI nya kok, bukan manusiannya)
- twiml ai: sampai dengan blog ini di tulis masih gak tau singkatan dari TWIML itu apa, tapi ini banyak bahasa topik conference gede di NLP, CV, yah seputar machine learning lah
- ~~SuperDataScience: this is some career stuff talking.~~ **gak dengerin lagi karena lebih mirip meditasi ini podcast**
- ~~Syntax: orang gaul-nya javascript and web dev in general. Not only programming covers up little details about programming I tend to brush off. Good stuff if you're still learning and no bias around lgbt.~~ **done with this boi, karena front-end aint worth it**a

## productivity
mainly soft skill buat programmer
- Developer Tea: super singkat like 10 minutes podcast. Good when listening when having coffee, discusses how normal people see programmers and how to "act" like a ninja/rockstar/[buzzword_here] programmer
- The Accidental Creative: practical everyday practices on working professionally.
- ~~Beyond To do list: time management stuff, self financial management juga dibahas~~ **bikin to do list mulu, dikerjain kagak. engga deh. udah move on dari belajar ginian**

## life
entah kenapa udah males. haha. jadi banyak pivot ke entertaiment, atau easy listening aja
- eric weinstein's the portal: this guy for sure doesn't drink the normie social kool aids. amazing personality and curiosity. interesting topics around things that are actually in front of my eyes.
- Freakonomics radio: reality check. radio dengan penjelasan kondisi sekarang yang gak bertele-tele
- explain the universe: podcast halu, suka nanya pertanyaan yang bikin hMMhmhmmmmMMMmm, contoh: gimana kalo matahari jadi 2x lebih besar, konstanta paling konstan di dunia. halu suer.
- corridor cast: salah satu vfx di LA, orangnya seru mirip engineer tapi vfx artist.

### crime and murder stories
drama itu lebih seru kalo nyata. imo.
- once upon a crime: biasanya unsolved, leaves audience with a task at the of the podcast.
- murder squad: the infamous golden state killer capturer (?), penjelasannya lengkap SOP kalo ketangkep,ditangkep mencari. mayan membuka mata dari persepektif polis
- crime junkie: bizarre past crimes and murders, informasinya lengkap kalo dari podcast ini.
- small town dicks: kejadian-kejadian kecil yang biasanya gak dimuat di majalah tapi masih menarik buat jadi bahan pembicaraan dan pemikiran ini.
- disgraceland: tidak perlu dipungkiri, musisi, entertaiment, dan crimes itu gak jauh-jauh amat diukur dari cara beroperasinya

- ~~Become More Compelling: ini seperti buku 'How to Win Friends and Influence People' tapi adaptasi abad 21-nya.~~ **self help, gak dengerin gituan lagi**
- ~~Real Talk Radio: Issues yang banyak taboo di masyarakat, seperti feminisme, male privelege dan teman2nya deh. seru kalo lagi real drama yang bisa disdiskusikan dengan significan other (biar gak gosip mulu)~~**self help**
- ~~Coder radio: mengenal programmer2 di bidang lain kayak, devOps, Cloud Engineer, Site Reliability, dan banyak banget. Bahasannya juga ringan seputar programming news~~ **lupa kenapa dihapus, dirasa sudah tidak penting**
- ~~The Skeptics Guide to universe: literally bahas semuanya tapi pake pembuktian. intresting stuff here~~ **bikin ngantuk soalnya pembahasannya suka kepotong2 dan gak linear jadi suka lupa lagi bahas apa**

## ~~couples and relationship~~
~~- Candy and Casey's Couple Therapy: They're abrupt honesty makes my heart melt. too much freedom is bad tapi seru kalo bareng sama teman sejiwa.~~

~~- Arif and Tipang podcast: i need to be present. pandangan pasangan millenial sama yang 40 tahun nikah kan beda. enak punya spectrum yang luas tentang relationship. walaupun kalo yang ini banyak cringe-nya (*pencitraan*) tapi ya gpp, anggap aja contoh yang buruk~~  **pengetahuan terbaik adalah dari pengalaman.**
## music.
[lagu buat ngoding](https://open.spotify.com/playlist/3CwC84dkr2lYpLOuoU0HA3) |
[lagu buat lari](https://open.spotify.com/playlist/6mNVYuiMOiwBVgRSvImVtv) |
[lagu buat baca tengah malem](https://open.spotify.com/playlist/3C1zkGnnqr4xKhNtVtOLUD) |
~~[lagu buat cangkruk](https://open.spotify.com/playlist/6J5HH7RGdrc73vO9myjaZt)~~ **udah gak nyangkruk, mending tidur**
# parting words
> music is like complex number equation, it shows what real state cannot explain.
I walk a lot that's why I fill my 'kekosongan' with all these voices.
